環球時報：遼寧號順利出航展現出解放軍的優良防疫工作

Aircraft carrier group’s voyage shows PLA Navy’s great job in virus control: expert

A flotilla including China's aircraft carrier Liaoning (Bottom) embark on a new training mission upon arrival at an unidentified sea area, July 13, 2017. File photo: Xinhua

A Chinese naval flotilla led by an aircraft carrier reportedly sailed through the Miyako Strait and headed toward the Pacific Ocean, prompting Chinese military experts to say on Sunday that the fleet demonstrated success in novel coronavirus (COVID-19) epidemic control work.

The Chinese flotilla, consisting of the Liaoning aircraft carrier, two Type 052D guided missile destroyers, two Type 054A guided missile frigates and one Type 901 auxiliary supply ship, was spotted during transit through the Miyako Strait on Friday evening, according to a statement the Japanese Defense Ministry publicly released on Saturday.

The Chinese warships were headed in the direction of the Pacific Ocean, the statement said.

In line with the Japanese report, media on the island of Taiwan reported Saturday that the Liaoning carrier group was spotted in waters east of the island.

The Chinese mainland military has yet to announce the operation.

There was nothing strange about the Liaoning and other warships reportedly conducting regular routine exercises on Friday, Xu Guangyu, a senior adviser to the China Arms Control and Disarmament Association, told the Global Times on Sunday.

This was not the first time the Liaoning has passed through the Miyako Strait into the Pacific Ocean. Similar voyages took place in June 2019 and December 2016, according to reports.

China's aircraft carriers would more frequently cross sea lanes, including the Miyako Strait, for deployment in the west Pacific and Indian oceans, according to an article published by Xiakedao, the official WeChat account operated by the overseas edition of the People's Daily, in June 2019. Such operations would become standard practice, the article said.

Chinese analysts noted on Sunday that the Liaoning carrier group voyage came at a time when many foreign aircraft carriers were hit by COVID-19, rendering them unsuitable for deployment.

The USS Theodore Roosevelt, Ronald Reagan, Carl Vinson and Nimitz aircraft carriers all reported positive COVID-19 cases, media reports have said. The nuclear-powered flagship of the French navy, the aircraft carrier Charles de Gaulle, also reportedly has crew members who tested positive.

Through the voyage, the Liaoning showed that the Chinese People's Liberation Army (PLA) has done a great job in the epidemic prevention and control work and COVID-19 epidemic has not had an impact on its deployment and operations, Xu said.

"It showed that the PLA can dispatch troops stationed anywhere at any time, with the troops always maintaining vigorous combat capabilities," Xu said, "The Chinese people can always count on them."

又係大外宣

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

習大大high到

大大要打丁
無死嘅權利

每一個動作都絕對唔放過宣傳曱大大幾多大

以為老納 開po

強大*

等睇回力標

佢回力鏢咗你都唔會知道啦

慌死唔係染病缺勤都照出航？

可能上面根本唔齊航空兵，只係啱啱好夠人行到隻船

咁就打柒美帝啦

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

以為有人開膠POST, 原來係新聞......

傻啦，全部關幾日，等試劑測試完，中招個啲挖個窿埋咗佢咪可以出航囉

成架船都係中左招既水兵既咪唔怕囉

幾時打鳩美國呀 等左好耐呀

其他船抽D人過去, 好易姐

依排咁高調仲過埋島鏈原來為咁
真係唔講唔知
打飛機打到咁真係失敗